---
aid: 9025
zid: 31597
title: "忽然想起，临高的房子很哆，楼层也越来越多。是时候建立消防队了"
author: 洪璜楠
date: 2012-04-15 21:25:09+07:00
lastmod: 2014-07-15 10:11:00+07:00
---

洪璜楠 于 2012-4-15 21:25:09 发表了：

记忆中百东门﹑百刃﹑博铺城建时都没有在主干道预留消防水管。

我想，各个路口挖掘深井，平时收集雨水，火灾时用蒸气机抽水扑救？

---

铁十字旗下 于 2012-4-15 21:30:20 发表了：

用蒸汽机抽水救火……等锅炉烧开，房子也烧垮了……

---

pioneertime 于 2012-4-15 21:32:28 发表了：

显然得用煤气机发动帮浦

---

洪璜楠 于 2012-4-15 21:33:33 发表了：

那石队长有啥妙计？

东门的楼宇密集度，高度，木头使用度等等，还有土著们的防火意识……

---

洪璜楠 于 2012-4-15 21:35:14 发表了：

> pioneertime 发表于 2012-4-15 21:32
>
> 显然得用煤气机发动帮浦

消防是否由民兵承担？

走职业化路线的话，咱有没有这方面人才？

---

pioneertime 于 2012-4-15 21:37:35 发表了：

可以用民间消防队的体制。其实现在不也有吗。

分为街道和企业消防队，分片包干、人员全部是义务制，平时有定期训练，给一点补贴。

---

铁十字旗下 于 2012-4-15 21:40:24 发表了：

_本帖最后由 铁十字旗下 于 2012-4-15 21:40 编辑_

> 洪璜楠 发表于 2012-4-15 21:33
>
> 那石队长有啥妙计？
>
> 东门的楼宇密集度，高度，木头使用度等等，还有土著们的防火意识……

手摇消防水泵，在战争纪录片中很常见

---

洪璜楠 于 2012-4-15 21:44:12 发表了：

做救援疏散预案和定期消防演习如何？派出所设消防警，负责日常巡查，排除隐患。对违反用火安全者实施处罚。

---

不想写作业 于 2012-4-15 21:44:14 发表了：

现在最大的问题是穿越集团根本没水泵啊，就连元老公寓的自来水，都是用蒸汽机提到水塔上面，然后依靠压力差来供水的。

---

真红骑士 于 2012-4-15 21:45:34 发表了：

> 不想写作业 发表于 2012-4-15 21:44
>
> 现在最大的问题是穿越集团根本没水泵啊，就连元老公寓的自来水，都是用蒸汽机提到水塔上面，然后依靠压力差 ...

手摇水泵

---

洪璜楠 于 2012-4-15 21:47:29 发表了：

生活用水的水压明显是不能救火的。还是用回铁管造的水龙吧，也只有它能用了

---

freeaxyz 于 2012-4-15 21:50:37 发表了：

首先当然是消防立法，管理条例也行，对建筑消防设计，消防宣传，群防群治，不安全用火的处罚作出规定。专业的消防队还是要建，可以用马拉水车+手摇/脚踏水泵。。。不过听说英国 19 世纪使用的就是 10 马力蒸汽帮浦消防车，可以考虑投入研发。

话说防火井可不可以和路边取水井通用啊？

---

塞那提斯 于 2012-4-15 21:51:43 发表了：

> 铁十字旗下 发表于 2012-4-15 21:40
>
> 手摇消防水泵，在战争纪录片中很常见

现在都有呢~~~

---

洪璜楠 于 2012-4-15 21:52:58 发表了：

> freeaxyz 发表于 2012-4-15 21:50
>
> 首先当然是消防立法，管理条例也行，对建筑消防设计，消防宣传，群防群治，不安全用火的处罚作出规定。专业 ...

水井水存量太少，得做专门的蓄雨水深井才行。

---

不想写作业 于 2012-4-15 21:53:20 发表了：

_本帖最后由 不想写作业 于 2012-4-15 21:53 编辑_

> 真红骑士 发表于 2012-4-15 21:45
>
> 手摇水泵

请教下，依靠这个来扑灭楼房的火灾靠谱不？以当时的技术条件，能用人力把水喷到几层楼那么高吗？对这个真的不了解。

---

洪璜楠 于 2012-4-15 21:57:53 发表了：

> 不想写作业 发表于 2012-4-15 21:53
>
> 请教下，依靠这个来扑灭楼房的火灾靠谱不？以当时的技术条件，能用人力把水喷到几层楼那么高吗？对这个真 ...

民国时期的铜水龙我玩过，虽然重，喷十米没问题。但水量太小。基本没效果。

---

真红骑士 于 2012-4-15 22:07:15 发表了：

> 不想写作业 发表于 2012-4-15 21:53
>
> 请教下，依靠这个来扑灭楼房的火灾靠谱不？以当时的技术条件，能用人力把水喷到几层楼那么高吗？对这个真 ...

改革开放前农村里大量在使用的，两三层的房子应该可以用

---

不想写作业 于 2012-4-15 22:13:12 发表了：

> 真红骑士 发表于 2012-4-15 22:07
>
> 改革开放前农村里大量在使用的，两三层的房子应该可以用

这样啊，感谢指点。

别的地方好说，东门市可是五层的楼房一大把，钢铁厂化工厂的东西也都不矮，看来还是要想办法搞定机械类的水泵啊

---

真红骑士 于 2012-4-15 22:15:29 发表了：

> 不想写作业 发表于 2012-4-15 22:13
>
> 这样啊，感谢指点。
>
> 别的地方好说，东门市可是五层的楼房一大把，钢铁厂化工厂的东西也都不矮，看来还是 ...

估计也没几座吧

不过一般的房子的话一般是可以依靠手动泵应付过去的

---

不想写作业 于 2012-4-15 22:16:15 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2012-4-15 21:57
>
> 民国时期的铜水龙我玩过，虽然重，喷十米没问题。但水量太小。基本没效果。

汗，看来只是聊胜于无。

---

洪璜楠 于 2012-4-15 22:16:51 发表了：

楼房间隔太小，又是砖木结构，一烧起来就……

---

freeaxyz 于 2012-4-15 22:19:52 发表了：

那就上蒸汽泵，既然英国人能用这个在伦敦混过 19 世纪没有再搞出伦敦大火，临高也能

---

洪璜楠 于 2012-4-15 22:20:45 发表了：

有没有人申请当消防总队队长？

---

洪璜楠 于 2012-4-15 22:23:49 发表了：

有人觉得蒸气机慢，但实际上从出车开始就升火，到达现场时基本能用了。

---

从不变态小九娘 于 2012-4-15 22:23:53 发表了：

消防消防,防比消重要,物业专业消防管理员求出场.

消防法比较重要,比如各种消防预案可以强迫商家和居民在住宅内准备消防用具,一般最简单的是装满沙子的铁桶,沙子灭火比较万能哪怕是油类起火也可以用,在工厂或者是集市内也可以准备简单的装着沙子或者是水桶的推车以及蓄水池和沙堆(水池沙堆每天派专人检查灌满),平时可以交由警察管理(工厂内可以任命兼职消防员).平时可以进行简单的消防疏散演习,在人流多的地方在规划时候就要留好疏散用的通道.对于消防隐患单位直接拘留或者罚款就是了.临高那种地方基本也不会有太高建筑物,不过木质建筑物烧起来就基本无解了.消防队也应该准备好一些拆除工具,救不了就拆.

---

屁勤 于 2012-4-15 22:24:20 发表了：

有防火墙 志愿消防队 商铺每月交纳费用 。多修几个大水塔平时存好水，要用时立马能用。水喉用铜 水管用帆布 这样能行吧

---

不想写作业 于 2012-4-15 22:26:03 发表了：

> 真红骑士 发表于 2012-4-15 22:15
>
> 估计也没几座吧
>
> 不过一般的房子的话一般是可以依靠手动泵应付过去的

嗯，一般的房子应付过去应该没问题。

关于东门市五层楼的数量，原文中是这么写的：原本二层带阁楼就能引起百姓的围观，现在五层的楼房也不算罕见了。

由此可见不是一座两座。

---

铁十字旗下 于 2012-4-15 22:26:12 发表了：

> 从不变态小九娘 发表于 2012-4-15 22:23
>
> 消防消防,防比消重要,物业专业消防管理员求出场.
>
> 消防法比较重要,比如各种消防预案可以强迫商家和居民在住 ...

是滴是滴，防火比灭火重要

---

洪璜楠 于 2012-4-15 22:26:21 发表了：

有没有人申请当消防总队队长？

---

洪璜楠 于 2012-4-15 22:29:54 发表了：

欧洲人建街心喷水池的做法可以效仿。也美化环境

---

从不变态小九娘 于 2012-4-15 22:30:26 发表了：

说起水塔可以在重要部门设立简易的喷淋系统,比如在厂房或者房屋上方设置水塔水箱下面用铁管布网设置喷头,用手动阀门控制,平时水管处于无水状态.不过这东西维护起来有点点麻烦.设置在那些设备人员比较贵重的地方就可以.

---

洪璜楠 于 2012-4-15 22:33:57 发表了：

重要建筑旁设水塔没问题，城镇中设就很麻烦，水塔本身也是安全隐患的说

---

从不变态小九娘 于 2012-4-15 22:35:09 发表了：

我有报名参加消防工作....其实设置些水箱就可以,平时也可以用来做牲畜饮用水或者清洁用水,其实每个商家门口和居住楼厂房门口弄个水缸什么的是很好的做法,反正火灾这东西要么初期灭掉要么就基本悲剧的,万一真烧大了,还是拆房子快

---

屁勤 于 2012-4-15 22:36:59 发表了：

LZ 说的建 街道中心喷水池很不错

---

洪璜楠 于 2012-4-15 22:38:40 发表了：

> 从不变态小九娘 发表于 2012-4-15 22:35
>
> 我有报名参加消防工作....其实设置些水箱就可以,平时也可以用来做牲畜饮用水或者清洁用水,其实每个商家门口 ...

每个套间的厨房都强制配备消防沙桶吧。临高房子的设计没地方设水缸的说。街心喷水池这个提议可否考虑？一次供应十吨水不成问题。

---

从不变态小九娘 于 2012-4-15 22:39:15 发表了：

中心喷水池其实还不如每家强迫买沙捅,备水缸,准备好石棉布的好

---

洪璜楠 于 2012-4-15 22:42:41 发表了：

> 从不变态小九娘 发表于 2012-4-15 22:39
>
> 中心喷水池其实还不如每家强迫买沙捅,备水缸,准备好石棉布的好

沙箱是非常好的做法。水缸一是没地方，二是高层楼板承重不够。

---

从不变态小九娘 于 2012-4-15 22:46:50 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2012-4-15 22:42
>
> 沙箱是非常好的做法。水缸一是没地方，二是高层楼板承重不够。

一楼门口放个就可以,二楼着了没第一时间灭掉就可以准备拆房子吧,其实石棉灭火毯真心好用

---

洪璜楠 于 2012-4-15 22:50:28 发表了：

> 从不变态小九娘 发表于 2012-4-15 22:46
>
> 一楼门口放个就可以,二楼着了没第一时间灭掉就可以准备拆房子吧,其实石棉灭火毯真心好用

石棉……哪个元老愿意放这玩意在家里？

---

屁勤 于 2012-4-15 22:51:38 发表了：

想去找上世纪初的消防设备 结果找到这个。 这个车在东门买热狗 冰淇淋 很拉风吧

---

从不变态小九娘 于 2012-4-15 22:53:43 发表了：

_本帖最后由 从不变态小九娘 于 2012-4-15 22:54 编辑_

> 洪璜楠 发表于 2012-4-15 22:50
>
> 石棉……哪个元老愿意放这玩意在家里？

是我搞错了,灭火毯是这些材料的

耐火纤维分为非晶质(玻璃态)和多晶质(结晶态)两大类。非晶质耐火纤维，包括硅酸铝质、高纯硅酸铝质、含铬硅酸铝质和高铝质耐火纤维。多晶质耐火纤维，包括莫来石纤维、氧化铝纤维和氧化锆纤维。(表 1)也有按耐火纤维最高允许使用温度分类的。

http://cn.sonhoo.com/company_web/sale-detail-5367828.html

不过石棉毯还是有在用的

---

洪璜楠 于 2012-4-15 22:57:17 发表了：

石棉对人体的伤害……

---

bushi 于 2012-4-15 22:59:56 发表了：

除了消防，城市供水要不要研究一下？下水道建设也要不要研究一下？还有城市绿化什么的。

你们放过吹牛吧，再来几章关于消防的章节，很多人真的要开骂。难道真打算家祭无忘告乃翁？

---

洪璜楠 于 2012-4-15 23:02:13 发表了：

> 从不变态小九娘 发表于 2012-4-15 22:23
>
> 消防消防,防比消重要,物业专业消防管理员求出场.
>
> 消防法比较重要,比如各种消防预案可以强迫商家和居民在住 ...

写个同人吧，从东门的一场小火灾写起……

---

从不变态小九娘 于 2012-4-15 23:03:34 发表了：

包裹好就可以了,可以放在专用箱子里面.而且这东西似乎是工业用的多,现在民用似乎都是玻璃纤维的了,实在不行就在可能发生油性火灾地方准备沙桶吧,反正量多一样管用

---

从不变态小九娘 于 2012-4-15 23:04:41 发表了：

火灾这东西要么初期就消灭掉,烧大吼就基本无解只能防扩散了.初期一盆水比后期一车水都有用

---

洪璜楠 于 2012-4-15 23:06:35 发表了：

> bushi 发表于 2012-4-15 22:59
>
> 除了消防，城市供水要不要研究一下？下水道建设也要不要研究一下？还有城市绿化什么的。
>
> 你们放过吹牛吧， ...

可以留在合适的时候才上嘛，比如说某次战役结束后，反正也是个很有必要的研究方向。

---

bushi 于 2012-4-15 23:14:16 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2012-4-15 23:06
>
> 可以留在合适的时候才上嘛，比如说某次战役结束后，反正也是个很有必要的研究方向。

临高已经被人诟病主题散乱，过于拖沓了。要说重要性，卫生纸的重要性也挺强的。。。。。。城市集中供水的重要性肯定不次于消防，是不是还要也写上几章？还有建设临高的下水道系统再来几章？
，最近几个章节都让人崩溃了。

---

从不变态小九娘 于 2012-4-15 23:14:23 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2012-4-15 23:02
>
> 写个同人吧，从东门的一场小火灾写起……

话说东门市现在归谁管?...可惜我文笔不好

---

洪璜楠 于 2012-4-15 23:20:47 发表了：

> bushi 发表于 2012-4-15 23:14
>
> 临高已经被人诟病主题散乱，过于拖沓了。要说重要性，卫生纸的重要性也挺强的。。。。。。城市集中供水的 ...

元老院里的高层们现在很少写同人了，甚至详细意见都少，吹牛再牛也牛也难烹无米之炊。所以也只能用像我这样的新龙套来支撑。新龙套对大局固然是没有影响力的说。最近几章就是铺垫啊，铺垫得详尽，发动机开动起来才快。

---

洪璜楠 于 2012-4-15 23:22:37 发表了：

> 从不变态小九娘 发表于 2012-4-15 23:14
>
> 话说东门市现在归谁管?...可惜我文笔不好

有吹牛这么好文笔的帮你润色，你还怕啥。求出场总得供献一下是吧

---

九百九十九年人参兄 于 2012-4-15 23:29:37 发表了：

_本帖最后由 九百九十九年人参兄 于 2012-4-15 23:33 编辑_

城区消防局一定要在庙宇隔壁！！！消防望楼一定要高于庙宇塔楼！！！！违反的限期整改，不然的话危害公共安全法令伺候

---

从不变态小九娘 于 2012-4-15 23:34:13 发表了：

_本帖最后由 从不变态小九娘 于 2012-4-15 23:34 编辑_

我尝试下看看...关键没文化..少时不努力老大徒伤悲啊

---

cqduoluo 于 2012-4-15 23:56:43 发表了：

现在房子不会太高吧，最多也就 4、5 层，不会超过 20 米，

我们可以造这种，这玩意吸程大概 8 米，担任一小时 12-18 吨水，改一下双人或者四人使用，应该能达到扬程 20 米。

**000023.jpg** _(32.07 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-4-15 23:56 上传

---

洪璜楠 于 2012-4-16 12:03:53 发表了：

顶一下，等同人。

我觉得专业消防队可以并入国民军？

我建议成立武装消防队的说……有执法权，也可以上战场。

---

海盗 于 2012-4-16 12:46:06 发表了：

街区设计之中可以增加道路宽度，设置街心花园、小池塘，道旁树多种一些耐燃的，比如菩提树榕树之类

---

洪璜楠 于 2012-4-16 13:06:42 发表了：

路边的树木其实是增加救援难度的。

我觉得可以强制要求三层以上的房屋在最顶层临街窗户旁的上方设一伸出的木方，外端安一铁环，平时可以用来穿绳吊放家具等大件物品，灾时用于逃生……貌似阿姆斯特丹的老房子就有这样的设计？

---

屁勤 于 2012-4-16 13:09:07 发表了：

弄成那样荷兰人看见后会疯掉不？

---

洪璜楠 于 2012-4-16 13:52:00 发表了：

> 屁勤 发表于 2012-4-16 13:09
>
> 弄成那样荷兰人看见后会疯掉不？

不会的。荷兰人的房子还是上层往街道方向倾斜的呢……方便吊入大件物品。

这样做的好处还有不少，例如楼梯可以做得相对较窄，增加实用面积，也起到一定的防盗作用。

---

不想写作业 于 2012-4-16 16:19:36 发表了：

> bushi 发表于 2012-4-15 22:59
>
> 除了消防，城市供水要不要研究一下？下水道建设也要不要研究一下？还有城市绿化什么的。
>
> 你们放过吹牛吧， ...

供水不用研究，因为没有水泵，建水塔的话，代价太大了，还是让土著打井吧，下水道建设之前写过，砖石结构，高度足够一个人在里面走。

---

洪璜楠 于 2012-4-15 21:25:09 发表了：

记忆中百东门﹑百刃﹑博铺城建时都没有在主干道预留消防水管。

我想，各个路口挖掘深井，平时收集雨水，火灾时用蒸气机抽水扑救？

---

铁十字旗下 于 2012-4-15 21:30:20 发表了：

用蒸汽机抽水救火……等锅炉烧开，房子也烧垮了……

---

pioneertime 于 2012-4-15 21:32:28 发表了：

显然得用煤气机发动帮浦

---

洪璜楠 于 2012-4-15 21:33:33 发表了：

那石队长有啥妙计？

东门的楼宇密集度，高度，木头使用度等等，还有土著们的防火意识……

---

洪璜楠 于 2012-4-15 21:35:14 发表了：

> pioneertime 发表于 2012-4-15 21:32
>
> 显然得用煤气机发动帮浦

消防是否由民兵承担？

走职业化路线的话，咱有没有这方面人才？

---

pioneertime 于 2012-4-15 21:37:35 发表了：

可以用民间消防队的体制。其实现在不也有吗。

分为街道和企业消防队，分片包干、人员全部是义务制，平时有定期训练，给一点补贴。

---

铁十字旗下 于 2012-4-15 21:40:24 发表了：

_本帖最后由 铁十字旗下 于 2012-4-15 21:40 编辑_

> 洪璜楠 发表于 2012-4-15 21:33
>
> 那石队长有啥妙计？
>
> 东门的楼宇密集度，高度，木头使用度等等，还有土著们的防火意识……

手摇消防水泵，在战争纪录片中很常见

---

洪璜楠 于 2012-4-15 21:44:12 发表了：

做救援疏散预案和定期消防演习如何？派出所设消防警，负责日常巡查，排除隐患。对违反用火安全者实施处罚。

---

不想写作业 于 2012-4-15 21:44:14 发表了：

现在最大的问题是穿越集团根本没水泵啊，就连元老公寓的自来水，都是用蒸汽机提到水塔上面，然后依靠压力差来供水的。

---

真红骑士 于 2012-4-15 21:45:34 发表了：

> 不想写作业 发表于 2012-4-15 21:44
>
> 现在最大的问题是穿越集团根本没水泵啊，就连元老公寓的自来水，都是用蒸汽机提到水塔上面，然后依靠压力差 ...

手摇水泵

---

洪璜楠 于 2012-4-15 21:47:29 发表了：

生活用水的水压明显是不能救火的。还是用回铁管造的水龙吧，也只有它能用了

---

freeaxyz 于 2012-4-15 21:50:37 发表了：

首先当然是消防立法，管理条例也行，对建筑消防设计，消防宣传，群防群治，不安全用火的处罚作出规定。专业的消防队还是要建，可以用马拉水车+手摇/脚踏水泵。。。不过听说英国 19 世纪使用的就是 10 马力蒸汽帮浦消防车，可以考虑投入研发。

话说防火井可不可以和路边取水井通用啊？

---

塞那提斯 于 2012-4-15 21:51:43 发表了：

> 铁十字旗下 发表于 2012-4-15 21:40
>
> 手摇消防水泵，在战争纪录片中很常见

现在都有呢~~~

---

洪璜楠 于 2012-4-15 21:52:58 发表了：

> freeaxyz 发表于 2012-4-15 21:50
>
> 首先当然是消防立法，管理条例也行，对建筑消防设计，消防宣传，群防群治，不安全用火的处罚作出规定。专业 ...

水井水存量太少，得做专门的蓄雨水深井才行。

---

不想写作业 于 2012-4-15 21:53:20 发表了：

_本帖最后由 不想写作业 于 2012-4-15 21:53 编辑_

> 真红骑士 发表于 2012-4-15 21:45
>
> 手摇水泵

请教下，依靠这个来扑灭楼房的火灾靠谱不？以当时的技术条件，能用人力把水喷到几层楼那么高吗？对这个真的不了解。

---

洪璜楠 于 2012-4-15 21:57:53 发表了：

> 不想写作业 发表于 2012-4-15 21:53
>
> 请教下，依靠这个来扑灭楼房的火灾靠谱不？以当时的技术条件，能用人力把水喷到几层楼那么高吗？对这个真 ...

民国时期的铜水龙我玩过，虽然重，喷十米没问题。但水量太小。基本没效果。

---

真红骑士 于 2012-4-15 22:07:15 发表了：

> 不想写作业 发表于 2012-4-15 21:53
>
> 请教下，依靠这个来扑灭楼房的火灾靠谱不？以当时的技术条件，能用人力把水喷到几层楼那么高吗？对这个真 ...

改革开放前农村里大量在使用的，两三层的房子应该可以用

---

不想写作业 于 2012-4-15 22:13:12 发表了：

> 真红骑士 发表于 2012-4-15 22:07
>
> 改革开放前农村里大量在使用的，两三层的房子应该可以用

这样啊，感谢指点。

别的地方好说，东门市可是五层的楼房一大把，钢铁厂化工厂的东西也都不矮，看来还是要想办法搞定机械类的水泵啊

---

真红骑士 于 2012-4-15 22:15:29 发表了：

> 不想写作业 发表于 2012-4-15 22:13
>
> 这样啊，感谢指点。
>
> 别的地方好说，东门市可是五层的楼房一大把，钢铁厂化工厂的东西也都不矮，看来还是 ...

估计也没几座吧

不过一般的房子的话一般是可以依靠手动泵应付过去的

---

不想写作业 于 2012-4-15 22:16:15 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2012-4-15 21:57
>
> 民国时期的铜水龙我玩过，虽然重，喷十米没问题。但水量太小。基本没效果。

汗，看来只是聊胜于无。

---

洪璜楠 于 2012-4-15 22:16:51 发表了：

楼房间隔太小，又是砖木结构，一烧起来就……

---

freeaxyz 于 2012-4-15 22:19:52 发表了：

那就上蒸汽泵，既然英国人能用这个在伦敦混过 19 世纪没有再搞出伦敦大火，临高也能

---

洪璜楠 于 2012-4-15 22:20:45 发表了：

有没有人申请当消防总队队长？

---

洪璜楠 于 2012-4-15 22:23:49 发表了：

有人觉得蒸气机慢，但实际上从出车开始就升火，到达现场时基本能用了。

---

从不变态小九娘 于 2012-4-15 22:23:53 发表了：

消防消防,防比消重要,物业专业消防管理员求出场.

消防法比较重要,比如各种消防预案可以强迫商家和居民在住宅内准备消防用具,一般最简单的是装满沙子的铁桶,沙子灭火比较万能哪怕是油类起火也可以用,在工厂或者是集市内也可以准备简单的装着沙子或者是水桶的推车以及蓄水池和沙堆(水池沙堆每天派专人检查灌满),平时可以交由警察管理(工厂内可以任命兼职消防员).平时可以进行简单的消防疏散演习,在人流多的地方在规划时候就要留好疏散用的通道.对于消防隐患单位直接拘留或者罚款就是了.临高那种地方基本也不会有太高建筑物,不过木质建筑物烧起来就基本无解了.消防队也应该准备好一些拆除工具,救不了就拆.

---

屁勤 于 2012-4-15 22:24:20 发表了：

有防火墙 志愿消防队 商铺每月交纳费用 。多修几个大水塔平时存好水，要用时立马能用。水喉用铜 水管用帆布 这样能行吧

---

不想写作业 于 2012-4-15 22:26:03 发表了：

> 真红骑士 发表于 2012-4-15 22:15
>
> 估计也没几座吧
>
> 不过一般的房子的话一般是可以依靠手动泵应付过去的

嗯，一般的房子应付过去应该没问题。

关于东门市五层楼的数量，原文中是这么写的：原本二层带阁楼就能引起百姓的围观，现在五层的楼房也不算罕见了。

由此可见不是一座两座。

---

铁十字旗下 于 2012-4-15 22:26:12 发表了：

> 从不变态小九娘 发表于 2012-4-15 22:23
>
> 消防消防,防比消重要,物业专业消防管理员求出场.
>
> 消防法比较重要,比如各种消防预案可以强迫商家和居民在住 ...

是滴是滴，防火比灭火重要

---

洪璜楠 于 2012-4-15 22:26:21 发表了：

有没有人申请当消防总队队长？

---

洪璜楠 于 2012-4-15 22:29:54 发表了：

欧洲人建街心喷水池的做法可以效仿。也美化环境

---
